知己知彼 百戰百勝圖解香港警察裝備

以下內容以警察機動部隊(PTU)為主
因為佢地主打人群管理，防暴

資料多數係wiki

行動基地:(但可以調派到其他警局)
港島總區：北角警署
東九龍總區：觀塘警署
西九龍總區：石硤尾報案中心暨西九龍機動部隊行動基地
新界南總區：新界南總區總部及行動基地
新界北總區：新界北總區總部
訓練及後備大隊：粉嶺警察機動部隊基地

佢地有咩裝備?

警察機動部隊作為一支在暴動中身先士卒的部隊，每名出勤的人員皆有完善的防暴裝備，每名警察機動部隊人員的隨身裝備共重達40磅

身體防具:

1.)防暴盔

設有散熱網，並且可以抵擋腐蝕性液體，後頸位設有護片。

2.)Avon SF10型防毒面具

俗稱「豬嘴」，英國製造，具有完全隔絕催淚煙、沙林毒氣和氯氣等毒氣的功能。

防毒面具會事先放喺大腿上嘅袋
要嘅時候就會拎出嚟用

(示意圖)

如果見到前線開始開袋戴面具/換上已戴上面具嘅警察
就要小心!請盡可能保護自己!
因為好快就會用催淚彈!

但因為所有警察都有受過催淚彈同胡椒噴劑訓練
唔排除會直接嚟料

3.)防暴服連同多用途防火背心

淺綠色衫就係防暴服(有抗火功能)
身上有少少唔同嘅綠色背心就係多用途防火背心

4.)防割手套&防暴手套&防暴靴
冇咩等別
同地盤佬用嗰啲差唔多
靴底可以防尖刺

5.)盔甲

俗稱鐵甲威龍，由15件不同部件組成，淨重9磅，為處理持刀等兇暴性人群的個人防禦裝備。
呢套嘢一着齊就好大獲!
(今日已經見到有警察着護手同護腿)

武器/工具:

1.)胡椒噴劑

(細)
射程2m

(大)
射程5m

2.)大型胡椒噴劑

要搵人咩住行
好似睇戲啲噴火槍咁
射程可達20m
可以加入有色溶劑
16年時旺角首次出現
仲有款係黃色筒(暫時搵唔到圖)

3.)胡椒球發射器

胡椒球打喺示威者到會爆開同散發出胡椒噴霧
由壓縮氣體推動發射
槍上腰豆型嘅東東係彈匣
目標準確度約在18米內
有效射程為約45米
配備指定彈匣可盛載多達450枚胡椒球
16年時旺角首次出現

(以上兩枝新嘢由速龍隊使用)

4.)催淚煙

內含5粒催淚煙彈頭
施放距離為50至70米
以法德魯鎮暴槍發射(圖中長槍)

5.)手擲式催淚煙

內含有23粒催淚煙彈頭
施放距離為15米

6.)伸縮警棍
一般用
有時會係銀色

7.)鎮暴用警棍

一枝成型
打中痛好多

8.)圓盾

可以單手拎起
進攻用

9.)長盾

高約1.7m
左右可以互相鎖住構成盾牆
防守用

講住咁多先

打得好急
排版唔係好好
唔好屌我

推

push

希望大家可以警覺啲
保護到自己

我唔係當差唔好屌我先
只係有睇開

多謝推poat

post

長知識了

想更正一下

伸縮警棍比一支成型嘅攻擊力高好多

尤其是個尖尖

用尖尖扑濕你 即時可以埋單

大膽，居然唔用中國製裝備

槍械

1.)法德魯寸半口徑大口槍(鎮暴槍

俗稱「大口仔」
有效射程為50至75米
每發射1次彈頭
會同時分散射擊出5粒催淚彈

可以射橡膠子彈
內含3粒橡膠彈頭
射程為40至50米

2.)M870霰彈槍(鎮暴槍)

可以射橡膠子彈/布袋彈/實彈
射程為20米

布袋彈於2004年引入
彈頭由特別製造的布袋載100至120粒鉛粒
射程為5至20米

3.)AR-15步槍

實彈
射程達800米
除非遇到高程度的暴力
否則不會使用
可以配備ACOG光學瞄準鏡等裝置

多謝navy巴打

幫手推先

呢樣真
全部外國貨

ya

希望大家可以睇清楚啲警察用緊咩裝備
對前線應對有好大幫助

更新
有水持式水炮

水炮車

手持式水炮

燒得耐都會中招

負評肯定係狗

push
有冇弱點or對策可以講埋

pushhhh

3月15日，全國大辯論結束，但是黃背心抗議者認為這只是馬克龍的障眼法[116]。3月16日，全法有32300人再次參加示威活動。其中有1500名黃背心抗議者參加了打砸搶的暴力活動，巴黎香榭麗舍大街多家店鋪遭到洗劫[117]。3月18日，法國政府宣佈禁止在部分街區進行示威遊行，並且將巴黎警察總局長撤職[118]。

其實可以考慮下攻擊香港啲名店街破壞經濟？

加一隻1米7人型癲狗

我怕會畀人話乘機搞事
令中間派走向另一邊

問警犬攞裝備

記得攞完要還返畀人

用完揼落海

請廣傳

希望無論大家去邊，甚至返工，不了
都想大家連日常生活都黑衫黑褲口罩笠帽加黑鞋
令到平時條街見到全黑既人唔再係特徵反而係大多數
最好個個用現金，咁買飛個個就唔係做突出個一個

全民 BLACK BLOCK

有用post

Push

學術討論所有車弱點都係車胎同底盤仲有油箱入口

踢波用嘅pack可以綁喺隻手度作保護用

背心防火唔代表其他地方防
就算防火都好，燒得耐所有野都會熔

破解頭盔方法係咪用噴漆

長盾高約米7啲狗咁矮 仲矮過個盾

外國人教對付長盾要兩手坐力係長盾上方向下壓佢地有機會放手，因為唔夠力捉。

唔知work唔work 推在先 唔該

係

盾都係

醫學通識知識

原來戴左重傷更多

睇返資料係1.65m

但要個人夠高先做到

裏面有層海綿之類等物料
可以吸收啲衝力

頭唔防火
身唔防酸
全身唔防電，強力膠水

防具有損耗值，受損就要換，例如中左油漆之類
防具總數量有限，總有用盡的時候

ps:講緊打機

破壞陣容已經足夠

有reddit ac嘅請前往upvote，推香港公安上全球首頁

主post:
得閒入post幫手推，好多人仲on99推緊舊post(公海完全冇人睇到)

發夢玩GTA救人果陣唔係拉...係屈手指

我哋要面對既對手比好多國家曾經面對既精良好多

催淚水劑

添美道龍和道交界前線人員已體力透支，急需換更，請在場人士前往支援💪🏻

如果成地bb彈，企都企唔穩點射？
煽低落地仲隨時走火，射到自己人

通渠水？

幫推

pish

大家小心，始終人地揸支槍，一大隊人馬

點解唔直接衝入醫院同警局

推呀

推 學識點避差人

呢啲曲棍球護小腿既，都可以保護到小腿 希望有用

希望有用

大家點睇磨刀棒，可否抗警棍？

啱啱影低咗 有啲警察著到成隻高達咁

有無應對方法? 有就建議開新POST 放返係頂

仲可溝啲重油落去

高達關節位最弱

有冇人知道佢地對講機同頻道之類嘅資訊
it同engine嘅朋友可以幫手decode

[想衝但又怕嘅入嚟] 各種分工 衝要用腦有陣形

外國不好再為錢供應裝備比香港公安

推 睇清楚咩槍先驚

pushhhhhhhh

認住啲黑警用咩武器

大家要小心

咪件盔甲嚟囉

今次就係M870+布袋彈

開咗槍都唔好驚
冇革命係唔流血
法國黃背心一樣開槍開水炮
要有受傷嘅準備

長盾1米7 但後面啲警察全部矮過個盾

大陸遇到呢啲就直接真槍真彈喇
鎮暴槍？ 佢哋冇必要

爆炸式同唔係既有咩分別

真
大陸真係直接實彈

sorry我get唔到你想問邊樣

催淚，以我所知有隻係會爆

千祈唔好去某大陸購物網站search甩棍

法國得三萬人示威，千幾個激進份子，香港二百萬人鳩行。

睇落弱點係咪真係油漆之類既野???
一中左,咩頭盔面具長盾全部作廢晒

應該係指母彈爆開
裡面細嘅爆出嚟?

定係爆嗰下伴隨響聲?

香港好似唔畀入口

係 用噴罐我諗佢地乜都睇唔到

下次警x開放日 咩結業大會粗
巴打去睇下問下多d

yes

梗係, 咁危險嘅野點可以比佢地破壞我地嘅香港, 所以官集一定唔可以運呢類危險品

題外話,其實防毒面具對於毒氣防禦力係好有限.好多時要全身防化衣先有用
真係軍用既高純度沙林(唔係麻原果D)
係會由皮膚入侵人體,再令人嘔(神經毒氣) 迫人除面具
吸第一下到死都係15分鐘既事

另外高純度芥子氣,係主力由皮膚入侵,面具當然冇用

仲有山埃類都防唔到,因為D molecule 太細

攞大燈長時間照住

長盾高約1.7m 咁多犬都冇米7

PUSH

鐵甲威龍應該唔防

佢地一定無試過硬食COCKTAIL，中既一定要縮，咁就已經夠晒，一定唔會有人硬食，一定會盡快滅火先

做得呢D不如直接攻擊D共狗屋企

再推

愈睇愈嬲 full gear話驚整親
個天跌落黎先驚啦

Btw 推！

超高質

咁點破陣

漆漆柒

ar15m870
唔係打機 係真野
咁搞法同大陸有咩分別
槍口對平民

最強工具係有strobe mode既電筒
做任何野都係要用眼判斷

眼係好重要
當對眼廢左=一個廢人

我經常帶住電筒預防突發事件
防身一流

好人好者又點會畀人射

但小心有啲電筒可能有防身功能

警察叔叔會話你攜帶攻擊性武器

曲

油漿節，好似同毅進仔開party

油漆阻視力

講緊漆彈大戰

唔係成件衫都防咩

電芯呢???

有無得自製油漆彈

綠色嗰套防暴服全身都會防
但目前只有着上戰術背心(綠色同新款黑色)

強烈要求外國停止供應武器比狗

FYI，呢個係知乎對警棍嘅討論。

最好影多啲佢地用棍打頭
對輿論有用

警方暫未使用既武力：
木彈

水炮車
音波炮
（震撼彈）未大量引入
（泰瑟槍）未引入
防暴裝甲車
散彈槍（實彈）
MP5（實彈）
AR15/M16自動步槍（實彈）

CLS

木彈為上世紀用鎮暴武器
67暴動時應該有用過
比橡膠子彈同布袋彈痛好多
相信香港警方已經冇採用
用後兩者代替

水炮車有三部

音波炮
全名係長距離揚聲裝置(LRAD)
可以向指定方向發出大音量聲波

未見過香港警方實戰(當喇叭用除外)
但可以上youtube搵片睇吓
要小心耳仔
戴耳塞都唔係100%冇事
所以都係見到就好走

震撼彈
爆發時伴隨極大聲響
可對耳朵造成傷害
(玩過槍game中過閃光彈就明
一段時間睇唔到聽唔到)

泰瑟槍(香港警察冇採用)
即係電擊槍
子彈頭有兩枝刺
射落人到就會通電
一般嚟講電唔死你
但你會即時冧低
射程有10m左右

防暴裝甲車(俗稱銳武)

買咗近十年都係冇咩用過
總數有6部
可能會配合音波炮使用
(外國係會放音波炮上車,香港我諗都會)

散彈槍為雷明登M870
上面以有介紹
可射橡膠彈/布袋彈/實彈

MP5衝鋒槍
其實唔係防暴用
所以可以無視佢
但萬一如果真係(好多頭盔)見到有警察拎出嚟
就走啦

AR-15步槍
上面都有介紹過
實彈
半自動
用20飛彈匣(但唔會裝滿,裝17~18飛到)
可以配備ACOG光學瞄準鏡
為鎮暴用最高級武力
都係見到就即走

警槍呢？

#17樓

手槍唔介紹
多數都係6飛左輪

MP5同其他非鎮暴用槍械都唔會介紹
避免造成恐慌

bb槍，就咁射都唔痛
更重要係，佢見到你揸住槍形物體更加出師有名可以開真槍

張超雄（孟獲）召喚

木彈真係吾知會吾會再用

AR15好似可射橡膠子彈

岩呀
除非去到烏克蘭嗰類
攞槍形物體真係唔係好方法

係可以
但HKPD冇購入過(只少未公開話有)
所以都當佢只會射實彈

我以為啲狗有AR橡膠彈添

木彈會碎

另外之前記得有巴打提過 橡膠彈存放愈耐威力愈強 因為橡膠會硬化

用木彈呢啲old school嘢我諗會畀國際關注
始終威力比橡膠彈大唔少

呢個我就唔知啦

主要係會碎 增加誤傷其他人嘅可能性 應該都唔用 話曬廿一世紀了

大家有無發現,雖然佢地係防Tear Gas,但佢地嘅裝備係唔防辣椒水同胡椒噴霧,要令佢地即時返去狂沖生理鹽水並唔係難事

利申: 發夢諗到嘅野

迪卡儂幾十蚊一對

啱曬想踢波又唔係好有錢嘅人

其實呢支係咪催淚彈槍?

呢支未見過

新款催淚彈/橡膠子彈槍
(舊款用咗半世紀)
上面有戰術軌導
可以加裝配件(瞄準鏡etc)
橙色槍托同握把可能係標明射催淚彈/橡膠子彈
而我個人相信係後者(橡膠子彈)
催淚彈繼續由舊款發射
呢批新槍就畀速龍射橡膠子彈

東森新聞話係布袋彈槍

而viu tv話係新款催淚彈槍

布袋彈只會由M870霰彈槍使用

布袋彈，於2004年引入，彈頭由特別製造的布袋載100至120粒鉛粒，射程為5至20米，配合雷明登870泵動式霰彈槍使用。

而且新聞佬好多時都唔識呢啲所以寫錯晒

講真 612真係無咩組織。跟本係班龜自己池柒先有咁大noice

嚟緊升級我怕班龜會學精 到時義士就有危險

利申 發夢打mario

又學到野

lm

和理非請進(到底21號應唔應該衝)

[同我推晒佢] 力抗膠post 621行動討論整合

再玩膠，我地就會輸，唔好再俾膠post分散我地嘅注意力，同我推晒下面啲post上熱門！

催淚彈、胡椒噴霧
發夢夢到幾個德國朋友教我點處理催淚彈
[Gear撚] 催淚彈對防指南
［學術］中咗催淚彈同胡椒噴霧解決方法
[廣傳][長文]長期革命，每個人都要準備對抗催淚彈/胡椒噴磅必須用品

裝備
<抗爭手冊>
振興香港消費！全城戶外運動裝備及須知
知己知彼 百戰百勝圖解香港警察裝備
最近有個新喪屍GAME IDEA
[突發] 621 雙方陣營裝備分析
[魔防的重要性］所有人都要有足夠魔防 N95同泳鏡係最低要求
星期五嘅野餐行動 請現在立即做兩樣野 購買裝備 同 加強文宣
[突發]新假期繼野餐之後又癡咗線
緊急！邊度可以買魔防裝

盾牌
[歷史台][積極備盾] 盾牌陣不是亂擺一通的
廉價盾牌材料
對付警犬最強盾牌buff
得黑警有盾牌？我都有！
盾牌警棍頭盔：反政府示威者裝備不輸警察

物資
作為一個物資站站長，我想同大家道個歉
野餐物資／通訊檢討小組（重開）

鐵馬
鐵馬一定要放最前！鐵馬一定要有流動性！
[人人都要識] 倒三角扎鐵馬
鐵馬最新安置法

地形
圖解香港禮賓府旅遊路線

IT
[正式上架] 手機抗警犬 用相機Scan數字即出黑警資料

多謝整合
pushhh

叫人玩color run 又俾人話危險唔環保
啲左膠好撚煩

[同我推晒佢] 力抗膠post 621行動討論整合

咁我地用愛去感化對方

唔敢衝但又想出一分力？請團結凝聚力量

新增發佈資訊平台
Instagram:
Telegram 聯絡:
Telegram 情報:

知己知彼

唔好掉磚唔好亂衝，唔好受挑釁就上火，
警察同林鄭都等緊機會入大家，一陣佢話今次警察唔使用過份武力就輪到你哋暴力。唔單至有更大口實令到義士們入暴動罪。而且因為今次和理非得到外國支持，贏左光環。

我同意腦燒講其中一個point就係，如果行動升級左，警方一定會贏又可以名正言順用法律去告你地。藍絲又有機會入大家。

我諗和平集會先係上策。想衝朋友都要想清楚，衝得要有價值。

一變暴力，西方社會就好難再支持大家。
警方係花糟搵到件磚都要fb開post講，證明佢哋好想好想搵機會反咬大家。

希望大家理智行動，唔好亂衝送子彈俾人。萬事小心，記得係和平集會。

有用資訊

淋油落啲長盾到，擾敵

一生受用

[全力推] 621 CONTENT PAGE 唔好再俾膠鋪上熱門！

警方一直未使用的武器之一
胡椒煙霧器

Push!!

呢枝嘢應該係問懲教處借
因為室內用先發揮到100%功力
室外用好快會畀風吹散晒

不過見到都小心啲啦

thz巴打補充

thz巴打

Push push

酒店？Trivago

百戰百勝

仲有凱婷呢

2

627 不見不散！

七一野餐會
人數決定一切

— 唔 理 衝 唔 衝 ， 迫 爆 金 紫 荊 —

【七一升級·屌爆升旗禮】不舉係近來對政府施壓最重大嘅機會

集合地點

七一 630AM 修 球場 野餐團集合地點

裝備及戰術POST！

[同我推晒佢] 力抗膠post 621行動討論整合七一野餐會

記得帶gear啦，迫爆至上，人數決定一切

THANKS

good knowledge

Posh

人手推POST 唔使回覆

大家幫幫忙 推返曬有用既POST上熱門
其他無用既POST 冷處理同負皮就OKAY

多謝各位巴絲不斷推post

[置頂]2019選民登記 推爆佢 7月2號截止

沙田今日啲警察上晒防暴服
明顯怕有人玩火!

希望巴打可以開個post講下水炮車，721好危險。

推返上黎先

我盡量試吓!!

我冇野講

速龍套腳甲 著咗好似好易扑街 係咪鎖實咗腳腕

水炮車 簡介 (721好大機會見到)

唔清楚

點解依家要改叫做催淚煙唔叫催淚彈

買電單車甲

因為今次都見到啲警察換咗唔少裝
呢個Post啲資料唔夠update
排版又急咗啲

大家覺唔覺我我要執吓再出post?
預計聽日會出到

我都唔知

但又冇錯嘅

想問下go navy巴
香港人警察用既以上呢d裝備
比起美國警察 唔計美軍

相比起上黎算係咩級數

差別唔大
1.)但美國啲警察會更厚甲(肌肉都大舊啲
警棍好撚大枝

2.)盾牌唔會好似香港嗰啲咁高(主張防守)
多數係會用1米嘅方盾/圓盾
確保無時無刻都有機動性
第二隻手可以用棍打9人

d棍好大碌

d棍其實係咪鐵黎?所以打落黎會痛到仆街

Bump

鐵嘅話成枝可能太重
不過可能會係鋁/不銹鋼/合金

舊時(目前外國都有)就係用木棍

推!!!! 好有用呀!!!

我發現外國防暴警察, 有D唔帶盾牌

就好似第一張相, 同埋有時見到德國防暴警察 都唔帶盾牌

佢地遇到人掟野會點??

盡量避/硬食

或者主動進攻

推！

多謝分享

有咩意思
將自己變成強盜

記得支AR係民用版，只能半自動

背定先

依家去搵料
晏啲出個ver 2.0 post

究竟係咪所有種類 催淚彈 都可以淋水黎熄？
因為有人反映 淋水只會熄一陣 之後會著返
結果影響好大

要長時間淋
啲水會流走/蒸發(個罐好熱)
所以最好方法係放入水到
你見外國都係咁做
不過要帶隔熱手套先

同埋究竟兩隻勞工可唔可以短時間拎起？
個個都唔同講法

我無嘢講 我要見律師 我要驗傷 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件1. 立即撤回送中條例2. 除消暴動定義3. 不再追究義士4. 成立獨立調查5. 真雙普選香港警察，專守廁格無天無法，專責打壓濫用私刑，猶在賊營毫無紀律，捉你入獄欺善怕惡，記者都喝30

[Ver. 2.0] 知己知彼 百戰百勝 圖解香港警察裝備

去新post推啦
呢個唔夠update

[Ver. 2.0] 知己知彼 百戰百勝 圖解香港警察裝備

入好裝備未

搭船去港島

我哋係和平人士

巴打，個盔後面字母"E"，知唔知係代表咩？
依家唔知係 東區 定 PTU香港島總區（E連）

sorry睇漏咗通知
應該係東區警處?
冇記錯PTU除咗英文仲有個分數(x/x)咁
係車更編號
詳情可以起我底睇Ver2.0
留言有討論到

(但戴定頭盔先唔100%正確)

查晒警隊裝備嘅來源地，向生產國嘅政府施壓！

槍械全國外國
綠色防火衣、盾牌係本地生產
防毒面具係英國
身體防具係法國+中國貨
頭盔唔知，不過可能都係本地
催淚彈係英國(已轉用中國)+美國
橡膠子彈全部都係美國

其實前排已經施壓咗
英國國會已經唔畀英國公司賣

好。疏而不漏！

其實我覺得
防暴裝備 本身就唔係高科技野
好多國家都生產到, 包括 支那/ 好多無人權既獨裁國家

所以港警 可以向好多國家入貨都得.........

港警 向美英法入貨, 都係貪佢地有名牌保證
但如果美英法真係拒絕再買, 港警都可以向支那/ 獨裁國家入貨, 至少都叫有得用........

便衣狗好似著左新戰術背心，唔知係blackhawk定國產形

要求禁賣最重要嘅所得係外國嘅意識形態同取向。

話說現在警察 多左一班人著綠色背心
呢班係咩人